驚RFID的話 大家可不必帶身份證出街

身份證明文件包括（但不限於）有效身份證
proof of identity in relation to any persons includes, but is not limited to, his valid identity card.

下 列 資 料 撮 錄 自 香 港 法 例 第 115 章 《 入 境 條 例 》 ， 以 說 明 法 例 規 定 公 眾 須 攜 帶 身 份 證 明 文 件 和 賦 予 入 境 事 務 隊 成 員 查 閱 身 份 證 明 文 件 的 權 力 :

根 據 第 17 B 條 ， “ 身 份 證 明 文 件 ” 就 任 何 人 而 言 ， 包 括 ：
(a) 他 的 有 效 身 份 證 ；
(b) 由 人 事 登 記 處 處 長 發 出 的 文 件 ， 表 明 該 人 已 申 請 ：
(i) 根 據 《 人 事 登 記 條 例 》 ( 第 177 章 ) 予 以 登 記 ； 或
(ii) 根 據 《 人 事 登 記 規 例 》 ( 第 177 章 ， 附 屬 法 例 ) 第 13 或 14 條 發 給 新 身 份 證 ；
(c) 他 所 持 有 的 有 效 旅 行 證 件 ； 或
(d) 獲 發 給 的 越 南 難 民 證 。

Under section 17B, "proof of identity" in relation to any person includes the following documents:
(a) his valid identity card;
(b) a document issued by the Commissioner of Registration acknowledging that that person has applied:
(i) to be registered under the Registration of Persons Ordinance (Cap. 177); or
(ii) for a new identity card under regulation 13 or 14 of the Registration of Persons Regulations (Cap. 177 sub. leg.);
(c) a valid travel document held by him; or
(d) a Vietnamese refugee card issued to him.

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

用護照令警察抄牌都煩啲

我唔肯定本護照有無RFID

Do epassport use RFID tags?

ePassports do NOT use RFID tags. They use RF-enabled contactless smart card technology that is much more secure and powerful than RFID.
RFID (Radio Frequency IDentification) tags broadcast an unencrypted ID number using radio waves. Used mostly in manufacturing, shipping and object-related tracking, they can be read at long distances of 30 feet or more and offer minimal security and privacy protection.
In contrast, think of contactless smart card technology as a computer with security software and wireless communication for very short distances of an inch or two. These advanced capabilities make the epassport a more secure travel document than a conventional passport, and protect the privacy and safety of the passport holder.

好似無
揸外國護照重好

Bno用手機係讀到的，而且讀到相片

咁要包起喇 幾時之後續嘅先有RFID?
總之唔帶身份證
唔好被警察抄牌咁方便

推！

用

錫

紙

你中學阿sir水尻你喎

中學雞十五歲以下唔使帶添啦

其實RFID 入面係有chip 靠線圈induction current power on, 理論上應該可以輸入過大電流令佢失效。。。

［文宣戰對準台灣］蔡英文要做多d助攻

開心大發現

成日被查身份證
都幾麻煩
咪帶啦一於

用卡套咪得囉

包到張身份證成個燴蕃薯咁

用護照號碼
警察抄牌會唔會麻煩少少？
照道理外國護照資料
香港警察唔會知
如果搞大件事
都有外國介入多一重保護

車牌得唔得

用brp 得唔得

唔得
#1 已經貼咗法律條文

有效旅遊證件

知多一點點

正常香港人應該用唔到旅遊証件

特區同BNO咪又係寫明身份證號碼
有外國護照另計

今日先喺Log on買咗個防RFID嘅cardholder 幾方便 200蚊就有

2代好似有

香港護照同BNO 都有ID card number...

BTW 如果你問d PC 佢憑邊條例要求你出示身份證明文件， 多數答唔出

用卡套
利申：未到我換

一個卡套搞掂

深水埗電子特賣城有 3蚊張

Log on都正常啲 去灣仔電腦城要成600

呢個真既，細過試過唔見身份證，入境處職員同我講十五歲以上先要帶

淘個RFID套搞掂

巴打好可愛

有

好似唔係 我唔係好記得 但我今日睇log on有埋有銀包都係400蚊 都仲係平過電腦城

其實邊到有卡套買

你用開邊本特區護照同BNO架?
特區護照同BNO係冇身份證號碼架, 護照號碼就有個

電磁爐

有冇辦法試啲rfid套work唔work?

我都想問

原來有, 我錯唎 sor

新證先有rfid？

咁就無咗條jer

唔係講笑
我淨帶回鄉證出街
張嘢科技廢啲

用回鄉證，粉紅色舊版冇rfid

BNO都有喇

新歡樂卡有RFID 架喎

回鄉證可以咩？
利申 持有舊版卡

聽人講裝香口膠嗰啲袋都得

用d 隔到radiofrequency 的套裝住佢咪搞掂

回鄉證咪係旅遊證件囉！

舊版冇嘛粉紅色嗰隻

唔係新果隻身份證先有RFID咩求解答

已睇，入境條例（cap115）
上面無寫身分證副本是有效既身分證明文件
所以克警要搞你無帶身分證證明文件一樣得

所以～帶passport la

支持本土野

黑警查你身份証時
將你張身份証從卡套拎出來even個套係透明
你都係會奶野

認真問，我朋友攞澳門身份證出街俾狗逗好多次，一見澳門就無點理佢。

問佢點解著黑衫，佢話：馬交最興咁著。

問佢去金鐘做咩，佢話：觀光。

之後就話鳩咗

7月7見 唔收你條短jer喇

「先生，麻煩身分證」

一層.. 兩層.. 三層.. 四層......

十分鐘後，

「PC9527 calling control....」

而家香港人攞的BNO都有.
同你賭2舊水又點話
冇的話建議你搵HMPO換過本, D civil servant邊個國家都咁那西

係咪android 得iPhone 唔得

搞番張越南難民證

兩本都有
利申：我兩本都有

smart

SSP 就咁卡套幾蚊ja wo

身份正影印本得唔得？

唔帶套先係真男人

屌 嗰時未夠十五歲俾狗逗，佢話冇身分證點知你係咪香港居民

咁未要unlock手機比班狗仔睇?

關咩事？

順便換埋個銀包 咁撚大個

佢要check你身份證 你唔可以唔比 你一定要開手機比佢
咁佢未睇曬?

passport 直頭係全球通行嘅身份證明文件

擺落微波爐叮得唔得？

去圖書館借書，夾張身分證係最前個版到，比人過消磁機未得

你點知真係防到

你套八達通入去嘟下咪知

Herschel大把防rfid

我意思係帶護照都可以比RFID Scanner Scan到，唔止身分證

15都比狗逗 ching金毛？

同八達通嗰原理一樣㗎咩？
八達通機要拍埋去喎
但政府嗰啲係行入範圍就check到喎

推

諗起拎八達通去叮會自動增值

有人派

落套咪得囉

嗰時返教會去7仔食個早餐就俾狗逗

同係咪 tag 冇關係喎
所謂 "RF-enabled contactless smart card technology" 係指 ISO/IEC 14443 標準嘅 contactless IC card，同 NFC 部份兼容，一樣用 13.56 MHz RFID 無線頻率
同新身份證同一樣嘅技術